[獨派正能量] 想香港獨立/自治，但係點解要貶低香港人？

大家好多時候將獨立放成「做支那人」既對立面，係因為支那先要獨立

但係大家有冇諗過
香港人本身有乜野值得獨立？

我係連登同埋網絡上永遠見到都係對於香港人既負面睇法

香港人要番工
香港人好善忘
香港人同支那人冇分別
香港人冇禮貌
香港人斤斤計較
香港人怕事
香港人私仇互屌

冇錯以上全部都係香港人既缺點，香港人同世界所有人一樣，都係唔完美

但係如果一個地方想要獨立
其實最重要唔係睇有冇軍隊，有冇臨時議會，有冇臨時政府

而係睇香港人有乜野值得自成一家，值得唔再做人附庸，出黎獨立

如果真係想要獨立
請大家真係比D信心香港人
唔只係信手足，係要信香港人係重要時刻都會做出正確既選擇
一個民族既誕生，係好依靠互相既信任
確信自己民族既智慧，大家係歷史洪流之中摸索中前行
呢一樣先係最緊要

平時呻下香港人有幾on9﹐當然可以
但係如果你覺得香港人呢個民族有獨立既可能，無論你當下有幾嬲，有幾無力，有幾灰心，請你都要相信香港人集體作出既選擇，唔可以放棄

記住，他朝香港獨立/自治左，只會係一切既開始。

比個練習大家：
每一日上連登果陣
諗多D香港人有乜野好野

我講先：
我覺得香港文化轉數快過日本，著重歐美既個人主義既同時又尊重集體利益

如果係世界上揾一個係東西文化上完美合壁既地方，我諗真係非香港莫屬

大家要比信心自己，同埋比信心香港人

問心 大家想問想香港獨立建國

問心 大家想唔想香港獨立建國

我地抗爭要成功 首要改變返我地套mindset

革命行為本身就係不理性
如果唔去無條件相信香港人既智慧
點樣相信獨立後既香港大家都會有好日子過？？

相信香港
相信香港人

Believe in Hong Kong
Believe in HongKongers

推呀

唔覺得踩港同獨派係同一批人

好多時候大家都可能會比一兩句意氣說話灰心踩埋一份

所以中国咪不斷用殖民，用利益同愛国思想滲透香港

所以意識上既對抗方法就係要相信香港人唔會咁易比人滲透

你要相信香港好多人都醒左
咁樣大家先唔會灰心放棄

而家多左人將香港文化結合返我地民族意識、回憶
好似電影圈、張國榮等等
呢啲都好正面既

相信係咪即係佛系

唔係，求神拜佛既只係相信一個形象
我呢個post唔係叫人相信香港獨立呢個理念本身

而係香港人自己

如果你覺得香港人係一個值得獨立既實體
你就要尊重同相信香港人既智慧，同埋香港人做出既選擇

香港係世界上獨一無二既文化寶地
絕對唔會就咁係世界上消失

此帖必火，推

就算你用此帖必火咁既匪語，都冇問題
因為香港文化就係共冶一爐

正如最近蘋果動果條片咁
香港文化最尾都會去蕪存菁

就算香港人最後選擇唔獨立，呢個都係香港人既選擇

我真心相信香港人會揾到出路

香港人係天選之民

謀事在人
成事在天

如果香港人冇能力選擇自己既道路，都唔會奮鬥到今日

相信香港
相信香港人

完全同意
好唔鐘意啲人成日咁睇自己人 何必呢 依個時候最需要團結

可以睇下依個黃秋生嘅post 就會見到好多踩港撚

香港人缺少咗本土意識

踩港，冇問題
香港人有好多缺點

但係唔可以磨滅對香港人尋找出路既決心

會唔會係香港人一路都有本土意識
只係慢慢覺醒緊

冇錯係好慢，但係要相信香港人既本土意識一點著就熄唔到

啱
明明有研究話香港人嘅IQ係世界上最優秀人口
但係就鍾意不斷自貶

留名睇踩港撚全面進場

近呢一年先深深領悟到香港好多人才
只要有足夠資源同機會絕對可以改變世界
加上香港文化好似係永遠同時間鬥快又要講效率
所以就算落後左都好快趕上

港獨唔係一年半載achieve到，而家可以做到嘅係提高本土意識，令下一代嘅香港人唔再有大中華情意結。

我相信年輕一代嘅香港人。

推

我覺得
就算有大規模戰爭
過後香港會係亞洲入面復原得最快既民族

就算香港人最後既選擇唔係港獨
我都相信香港人
因為我地係香港民族

我想有歐美 悠閒 慢活 喎 呢啲有人權自由
香港呢度所謂既快 係比仆街老細剝削壓迫緊員工 呢啲係奴隸 冇人權自由

係就係
不過而家已經好接近1984，再係冇掙扎我諗香港人都玩撚完

you no gun
完

認真
香港人做嘢認真唔會鳩流流，或者得過且過
（至少好多唔係）

玩咩撚完 樓市日日升緊創新高
買得嘅都係對香港前景有信心
好多中產港豬只要求穩定同資產升值 （即係只要層樓唔好跌價 你個政府搞乜都得）

叫得自己香港人已經係本土意識第一步
講真由上年嗌「香港人，XX」嘅口號開始，就已經係民族主義嘅萌芽，他者同自己嘅分野出現

正能量po推

個個post都係想獨立，從未有如何獨立，我夠想中六合彩啦

夠多人認清自己係獨派先可以集思廣益家嘛

要保育香港獨有文化

香 港 國 寶 ： 許冠傑

悠閒慢活既生活態度，同經濟復原得快唔快係兩回事

歐美既工作方式都唔係你睇咁簡單咁寫意，係要付出代價
歐洲政府抽重税，買任何野都有消費税坐底十幾%, 你人工再抽你一半税
歐洲工會權力好大，你要交工會會費
失業率好高，政府經濟負擔重
等等等等

當然香港既方式亦都有極大既改進空間

如果只係睇到人地既好處就羡慕，忽略左香港本身，以至亞洲各國既生存方式，其實都係流於表面

再者就算香港獨立，短期內真係做到歐

再者就算香港獨立，短期內真係做到你所睇到表面上所謂「歐美既工作方式」既話都算係一個奇蹟

因為好多人都會互相check住對方
加上香港有問責文化

平衡控制得宜既話真係可以好有效率

沒有最黑暗只有更黑暗
掙扎同時要堅信香港人可以捱過呢一劫，創造一個新既時代

如果冇香港民族意識
冇對香港能夠成為獨立國家既自信

姐係去番2008年果陣
就算當時空降七百萬支AK比你，都唔會有人成功

民族意識，就係獨立既第一步